SOGO上鎖關門 飲品店員工：驚警察多過示威者

【明報專訊】大批市民原定參加昨午在中環遮打花園舉行的集會，但不久後人潮由中環遊行至銅鑼灣，並自設防線佔據軒尼詩道。銅鑼灣崇光百貨（SOGO）下午5時多已關門及上鎖。有其他仍營業的店舖職員說，印象中過往遊行鮮見崇光關門，但稱不擔心自己安全。

人潮湧銅鑼灣 佔據軒尼詩道

一間售賣特色飲品的商舖，昨午一直營業，職員稱印象中，過往遊行鮮見崇光關門。她說，未有收到指示需關店，自己亦不擔心安全，相信是和平遊行，並支持示威者。

另一繼續營業的甜品店，30歲的職員李先生說，除8號風球外，印象中未見過SOGO關門。對於店外馬路有大批示威者，他說不擔心安全，若下班後便坐地鐵回家。他又稱，平日在電話看得多，笑言自己「都想試試警方施放的催淚彈」。他說，昨日生意與平日差不多。另一飲品店約7時關門。店內兩名職員關店前表示，不擔心外面情况，女職員又指「驚警察多過他們（示威者）」。

昨入夜後，軒尼詩道及怡和街一帶，大多商舖已關門，24小時惠康及7-11則繼續營業。

正常人講既說話 唔駛吹奏

沒有嘗試過的人生 我都想嘗試一下

其實根本90%市民都認為示威者係正義之師,
所以大部份都認同行動
又所以, 好多人係唔反對武力再升級
同埋見到義士輸咗會覺得可惜

個民意完全站係義士一方
所以不論如何勇武
遊行集會係越嚟越多人

pish

毅進警察 社會垃圾
畜蟲小隊 冚家富貴

push

正常人都知
我個黑絲fd話示威者搞事
我問佢。722你有冇出街? 727你又有冇出街?

單次集會人數未必會再有明顯上升
但參加過集會嘅人數一定愈嚟愈多

點解我老母仲咁豬 罵示威者

不嬲都無人驚和平示威，呢期警察發咗癲，示威者先有啲狐假虎威咁，令示威效果咁好可以影響商家，向政府施壓
不過遲啲如果次次示威都係和平結束，警察冷靜返落嚟，可能又做唔返呢個效果，心情好矛盾

尋日見到既

集會似乎係會少過遊行 又或者係前日行完元朗個班休息左

尋日明明係 聲討。開槍
點知個個以為好打得 心態勇武而唔夠裝

結果食彈食到傻左

睇見半百送頭真係好陰公

唔出糧俾你，睇下你驚唔驚，多餘

作為進化咗嘅和理非其實唔介意前線勇武同升級，前題係前線要保護好自己，我哋樂意拎物資多過課金去612基金
雖然要課都係會做

尋日水街好多街坊 班狗又未齊裝 可惜勇武大部份去左干西

水街一開tg就散晒

人形藍屍畜生：原來xx員工都係暴徒黎

人話

每次發夢，交通靠大家指揮，一般市民同記者又有大家保護，有時連垃圾都大家執埋
班警畜除咗無理截查、亂棍打人、阻礙救護、濫射各種彈、知法犯法蓄意擾民同傷害市民記者，仲識做啲乜
高下立見